刀賊天橋行劫 男子頸遭割傷

刀賊天橋行劫 男子頸遭割傷

要聞

0:00

【本報訊】上水新運路昨凌晨發生街頭劫案，一對男女行經上址一條行人天橋附近，突有口罩賊從暗角撲出攔路，賊人取出一呎長利刀揮舞，強搶手提袋、iPhone及6,200元現金，其間男事主糾纏時遭利刀割傷頸，女事主則跌傷同需送院。警方根據閉路電視拍到賊人行蹤，昨早在上水圍拘捕涉案兩名男子，通宵扣查。

消息稱，被捕兩男分別23歲及27歲，均報稱無業，其中一人是搶劫犯，另一人懷疑協助處理贓物。遇劫男女分別是姓陳32歲內地男子及姓李45歲女子，兩人幸僅皮外傷，治療後已無大礙。

女子遇劫後追捕賊人，期間意外跌倒腳傷送院。黎志偉攝

警查天眼拉兩賊

事發昨凌晨近3時，男女事主結伴行經新運路明愛粉嶺陳震夏中學對開行人天橋，其間一名戴口罩，穿黑衣及白波鞋賊人從暗角走出，手持一呎長刀指嚇並大叫行劫，兩事主曾企圖逃走但被追上，雙方發生糾纏，其間賊人強搶男事主手中的袋，據知袋內藏有2,000港元及3,000元人民幣，混亂中他頸部遭刀割傷；至於女事主則被搶去一部值6,000元的iPhone手機、及700多元現金。賊人得手後拔足逃走，女事主追賊時跌傷腳受傷。

警方稍後接報到場，向男女事主了解事件後送院醫治。消息稱，警方查看附近閉路電視後鎖定疑犯資料，昨早在上水圍拘捕兩名涉案男子。

■記者黎志偉

Super

呢3個月幾次搶錢都係上水

太危險
封關

廢青

果個位都會有人打劫